<resources>
    <string name="activiteCree">L\'activité a été créé le</string>
    <string name="ajouter">Ajouter</string>
    <string name="ajouterActivite">Aucune activité à déclarer?</string>
    <string name="ajouterEvent">Programmez d\'autres rencontres</string>
    <string name="ajouterPersonne">Ajouter une personne</string>
    <string name="age_faux">Veuillez entrer votre année de naissance</string>
    <string name="age_minimal">Vous devez avoir 18 ans</string>
    <string name="annuler">Annuler</string>
    <string name="app_name">RunForLove</string>
    <string name="aVenir">Evénements à venir</string>
    <string name="certain">Êtes-vous certain de vouloir supprimer la conversation?</string>
    <string name="champ_vide">Veuillez remplir tous les champs</string>
    <string name="confirmer_mdp">Comfirmer</string>
    <string name="connexion">Connexion</string>
    <string name="conversationExist">Une conversation porte déjà ce nom</string>
    <string name="creer">Créer l\'événement</string>
    <string name="creerDiscussion">Créer</string>
    <string name="creerUneDiscussion">Créer une nouvelle discussion</string>
    <string name="dansVille">Evénements dans ma ville</string>
    <string name="dateEvent">Date de l\'événement</string>
    <string name="datePasValide">Le format de la date est yyyy/MM/dd et elle ne doit pas être dans le futur</string>
    <string name="deconnexion">Se déconnecter</string>
    <string name="distance">Distance en km:</string>
    <string name="echec_authentification">Echec de l\'authentification</string>
    <string name="echec_modifierAge">Vous devez plus de 18 ans</string>
    <string name="echec_modifierMDP">Les mots de passe doivent être identiques et non vides</string>
    <string name="enregistrer">Enregistrer</string>
    <string name="etreUn">Vous êtes un</string>
    <string name="eventAEteCrees">L\'événement a bien été créé</string>
    <string name="eventDansVille">Les événements à venir dans ma ville</string>
    <string name="eventExist">Cet événement existe déjà</string>
    <string name="eventMiens">Mes événements</string>
    <string name="eventProchains">Les prochains événements</string>
    <string name="femme">Femme</string>
    <string name="heures">Heures:</string>
    <string name="homme">Homme</string>
    <string name="identifiantsIncorrects">Identifiants incorrects</string>
    <string name="infos">Informations complémentaires</string>
    <string name="inscription">Inscription</string>
    <string name="mdp">Mot de passe</string>
    <string name="mdp_non_identique">Les mots de passe saisis ne sont pas identiques</string>
    <string name="mesActivites">Mes activites</string>
    <string name="mesConversations">Mes conversations</string>
    <string name="mesEvents">Mes événements</string>
    <string name="minutes">Minutes:</string>
    <string name="modifier">Modifier le profil</string>
    <string name="nom">Donner un nom</string>
    <string name="nouvelEvent">+ Ajouter un nouvel événement +</string>
    <string name="nouvelleActivite">+ Ajouter une nouvelle activité+</string>
    <string name="nouvelleConversation">+ Envoyer un message à une nouvelle personne +</string>
    <string name="parcouru">Vous avez parcouru</string>
    <string name="pasActivite">Vous n\'avez pas encore enregistré d\'activité</string>
    <string name="pasDiscussion">Venez parler à de nouvelles personnes</string>
    <string name="pasMiens">Vous n\'avez pas d\'événement en cours</string>
    <string name="pasPersonnalite">Venez découvrir votre personnalité</string>
    <string name="pasProchain">Aucun énévement prochainement</string>
    <string name="pasVille">Aucun énévement prochainement dans votre ville</string>
    <string name="pseudo">Identifiant</string>
    <string name="pseudoDestinnataire">Le destinataire</string>
    <string name="pseudo_utilise">Ce pseudo existe déjà</string>
    <string name="saisir_dateNaissance">Année de naissance</string>
    <string name="saisir_mdp">Mot de passe</string>
    <string name="saisir_pseudo">Pseudonyme</string>
    <string name="same">Un enregistrement porte déjà ce nom</string>
    <string name="se_connecter">Se connecter</string>
    <string name="s_inscrire">S\'inscrire</string>
    <string name="slogan">Franchissez de nouvelles lignes</string>
    <string name="supprimer">Supprimer l\'activité</string>
    <string name="supprimerEvent">Supprimer l\'événement</string>
    <string name="utilisateurAjoute">L\'utilisateur a bien été ajouté</string>
    <string name="utilisateurNon">Cet utilisateur n\'existe pas</string>
    <string name="ville">Votre ville</string>
    <string name="villeEvent">Ville de l\'événement</string>









    <string name="bienvenue">Bienvenue parmis nous</string>
    <string name="notifConnexion">Bon retour</string>
    <string name="notifDeco">Au revoir</string>
    <string name="notifModif">Une nouelle identité</string>
    <string name="notifNDiscussion">Une nouvelle discussion avec</string>
    <string name="notifNActivite">Vous avez parcouru</string>
    <string name="notifNEvent">a été créé</string>


    <string name="enfj">Protagoniste</string>
    <string name="description_enfj">Les Protagonistes sont des leaders nés, pleins de passion et de charisme. Ils constituent environ deux pourcent de la population et sont souvent nos politiciens, nos coachs et nos enseignants. Ils tendent la main aux autres et les inspirent pour qu\'ils accomplissent et fassent le bien dans le monde. Avec une confiance naturelle qui génère de l\'influence, les Protagonistes ont beaucoup de fierté et de joie à aider les autres à travailler ensemble pour s\'améliorer et améliorer leur communauté.\n\nLes gens sont attirés par les fortes personnalités et les Protagonistes dégagent authenticité, préoccupation et altruisme. Ils n\'ont pas peur de se lever et de prendre la parole quand ils sentent qu\'il y a une chose qu\'il faut dire. Ils trouvent naturel et facile de communiquer avec les autres, surtout directement, et leur intuition aide les gens de personnalité « Protagoniste » à toucher tous les esprits, que ce soit par l\'intermédiaire des faits et de la logique ou de l\'émotion pure. Les Protagonistes repèrent facilement les motivations des gens et les évènements en apparence déconnectés, et sont capables de rassembler ces idées et de les communiquer en tant que but commun avec une éloquence tout simplement fascinante.\n\nL\'intérêt des Protagonistes pour autrui est authentique, presque à l\'excès : quand ils croient en quelqu\'un, ils peuvent s\'impliquer à l\'excès dans les problèmes de l\'autre personne, leur accorder trop de confiance. Heureusement, cette confiance a tendance à être une prophétie auto réalisatrice, car l\'altruisme et l\'authenticité des Protagonistes pousse ceux dont ils s\'occupent à s\'améliorer. Cependant, s\'ils ne font pas attention, ils peuvent être excessivement optimistes et parfois pousser les autres plus loin qu\'ils ne sont prêts à aller ou qu\'ils ne le désirent.\n\nLes Protagonistes sont aussi vulnérables à un autre piège : ils ont une énorme capacité de réflexion sur et d\'analyse de leurs propres sentiments, mais s\'ils s\'impliquent trop dans la situation critique d\'une autre personne, ils peuvent souffrir d\'une sorte d\'hypocondrie émotionnelle, voir les problèmes des autres chez eux-mêmes, essayer de réparer chez eux-mêmes une chose qui fonctionne bien. S\'ils en arrivent au point où ils sont bloqués par des limites ressenties par quelqu\'un d\'autre, cela peut contrarier la capacité des Protagonistes à voir au-delà du dilemme et à être tout simplement efficace. Quand cela se produit, il est important que les Protagonistes fassent marche arrière et utilisent cette réflexion sur eux-mêmes pour faire la distinction entre ce qu\'ils ressentent vraiment et ce qui constitue un problème séparé qu\'il faut aborder d\'un autre point de vue.\n\nLes gens de personnalité « Protagoniste » sont des altruistes passionnés, parfois même trop, et il est improbable qu\'ils aient peur de prendre les armes pour défendre les gens et les idées en lesquels ils croient. Il n\'y a rien d\'étonnant à ce que beaucoup des Protagonistes célèbres soient Présidents des USA car ce type de personnalité veut montrer la voie vers un avenir plus brillant, que ce soit en menant une nation à la prospérité ou en apportant une victoire âprement disputée à leur petite équipe de championnat de softball.</string>
    <string name="abrege_enfj">Leaders charismatiques et inspirants, capables de fasciner leur public.</string>

    <string name="enfp">Inspirateur</string>
    <string name="description_enfp">La personnalité « Inspirateur » est un véritable esprit libre. Ils sont souvent l\'âme d\'une soirée mais, à la différence des Explorateurs, ils sont moins intéressés par l\'excitation et le plaisir purs du moment présent que par l\'appréciation des connexions sociales et émotionnelles qu\'ils établissent avec autrui. Charmants, indépendants, énergiques et compatissants, les 7 % de la population qu\'ils représentent peuvent certainement se repérer dans n\'importe quelle foule.\n\nCela dit, les Inspirateurs ne sont pas que des séducteurs sociables. Ils ont tendance à considérer la vie comme un grand puzzle complexe où tout est connecté, mais, à la différence des Analystes, qui ont tendance à aborder ce puzzle comme une série de machinations systémiques, les Inspirateurs l\'abordent au travers d\'un prisme émotionnel, compassionnel et mystique, et ils sont toujours à la recherche d\'un sens sous-jacent.\n\nDe nombreux autres types de personnalité sont susceptibles de trouver ces qualités irrésistibles et, s\'ils ont trouvé une cause qui met le feu à leur imagination, les Inspirateurs y consacreront une énergie qui les projettera souvent sous les feux de la rampe, soutenus par leurs collègues comme des leaders et des gourous, mais ce n\'est pas forcément cette position qui attirera les Inspirateurs et leur amour de l\'indépendance. Pire encore, ils peuvent se retrouver sous le coup des tâches administratives et de l\'entretien de routine susceptibles d\'accompagner une position de leadership. L\'estime de soi des Inspirateurs dépend de leur capacité à trouver des solutions originales et ils ont besoin de jouir de la liberté d\'innover, alors que s\'ils se retrouvent piégés dans un rôle ennuyeux, ils peuvent rapidement perdre patience ou se décourager.\n\nHeureusement, les Inspirateurs savent se détendre et l\'idéaliste passionné et motivé du lieu de travail est parfaitement capable de se transformer en un esprit libre, imaginatif et enthousiaste sur la piste de danse, souvent avec une soudaineté qui peut surprendre jusqu\'à ses amis les plus proches. Être dans le coup leur donne aussi une chance d\'entrer en relation émotionnelle avec les autres, de leur fournir des idées précieuses sur ce qui motive leurs amis et leurs collègues. Ils croient que tout le monde devrait prendre le temps de reconnaître et d\'exprimer ses sentiments, et leur empathie et leur sociabilité font de cette conviction un sujet de conversation naturel.</string>
    <string name="abrege_enfp">Esprits libres enthousiastes, créatifs et sociables, qui arrivent toujours à trouver une raison de sourire.</string>

    <string name="entj">Commandant</string>
    <string name="description_entj">Votre temps est limité, donc, ne le gaspillez pas à vivre la vie de quelqu\'un d\'autre. Ne vous laissez pas piéger par les dogmes, ce qui reviendrait à vivre selon les résultats de la pensée des autres. Ne permettez pas au bruit des opinions des autres d\'étouffer votre propre voix intérieure. Et, surtout, ayez le courage de suivre votre coeur et votre intuition. D\'une certaine façon, ils savent déjà ce que vous voulez vraiment devenir. Tout le reste est secondaire.\n\nLes Commandants sont des leaders nés. Les gens qui ont ce type de personnalité incarnent les dons du charisme et de la confiance, et dégagent de l\'autorité d\'une manière qui rassemble les foules sous l\'égide d\'un but commun. Cependant, à la différence de leurs homologues plus sentimentaux, les Commandants se caractérisent par un niveau de rationalité souvent implacable. Ils utilisent leur dynamisme, leur détermination et leur esprit vif pour accomplir le but qu\'ils se sont fixé, quel qu\'il soit. Ils ne représentent que trois pourcent de la population et c\'est peut-être une bonne chose car, autrement, ils pourraient écraser les types de personnalité plus timides et sensibles qui constituent une grande partie du reste du monde ; cela dit, il nous faut remercier les Commandants pour avoir créé beaucoup des entreprises et des institutions que nous considérons quotidiennement comme allant de soi.\n\nS\'il y une chose que les Commandants adorent, c\'est un bon défi, petit ou grand, et ils croient fermement que, si on leur donne assez de temps et de ressources, ils pourront tout faire. Cette qualité fait des gens dotés d\'un type de personnalité « Commandant » de brillants entrepreneurs, et leur capacité à penser de façon stratégique et à se concentrer sur un objectif à long terme tout en exécutant chaque étape de leur plan avec détermination et précision en fait de puissants chefs d\'entreprise. Cette détermination est souvent une prophétie auto réalisatrice, car les Commandants vont jusqu\'au bout de leurs intentions par la pure force de leur volonté, alors que d\'autres abandonneraient et passeraient à autre chose, et leur nature Extrovertie fait qu\'ils sont susceptibles d\'entraîner tous les autres avec eux et d\'obtenir des résultats spectaculaires ce faisant.\n\nA la table des négociations, que ce soit dans un environnement d\'entreprise ou lors de l\'achat d\'une voiture, les Commandants sont dominants, implacables et sans merci. Ce n\'est pas parce qu\'ils manquent de coeur ou qu\'ils sont brutaux en eux-mêmes : c\'est plutôt que les Commandants apprécient vraiment les défis, jouer au plus fin, le sens de la répartie qui se dégage de cet environnement, et si le camp adverse ne peut pas leur résister, pour les Commandants, ce n\'est pas une raison pour renoncerà leur propre principe de base de victoire ultime.\n\nA la table des négociations, que ce soit dans un environnement d\'entreprise ou lors de l\'achat d\'une voiture, les Commandants sont dominants, implacables et sans merci. Ce n\'est pas parce qu\'ils manquent de coeur ou qu\'ils sont brutaux en eux-mêmes : c\'est plutôt que les Commandants apprécient vraiment les défis, jouer au plus fin, le sens de la répartie qui se dégage de cet environnement, et si le camp adverse ne peut pas leur résister, pour les Commandants, ce n\'est pas une raison pour renoncerà leur propre principe de base de victoire ultime.</string>
    <string name="abrege_entj">Leaders hardis, imaginatifs et dotés d\'un fort caractère, qui trouvent toujours un moyen d\'arriver à leurs fins, ou le créent.</string>

    <string name="entp">Innovateur</string>
    <string name="description_entp">Suivez le chemin du penseur hasardeux et indépendant. Exposez vos idées aux dangers de la controverse. Dites ce que vous pensez et ayez moins de crainte pour l\'étiquette de « fêlé » que pour le stigmate de la conformité. Et en ce qui concerne les questions qui vous semblent importantes, défendez votre position et affirmez-vous quel qu\'en soit le prix.\n\nLe type de personnalité « Innovateur » est l\'avocat du diable ultime qui prospère en décomposant les arguments et les croyances et en laisse les lambeaux flotter au vent pour que tous puissent les voir. Les Innovateurs ne le font pas parce qu\'ils essaient d\'atteindre un objectif plus profond ou un but stratégique, mais pour la simple raison que c\'est amusant. Personne n\'aime plus le processus de lutte mentale que les Innovateurs, car il leur donne l\'occasion d\'exercer leur bel esprit rapide et fluide, la large somme de connaissances qu\'ils ont accumulée et la capacité de relier entre elles des idées disparates pour prouver qu\'ils ont raison.\n\nJouer l\'avocat du diable aide les gens qui ont un type de personnalité « Innovateur » à non seulement se faire une meilleure idée du raisonnement des autres, mais aussi à accéder à une meilleure compréhension d\'idées antagonistes, puisque les Innovateurs sont ceux qui débattent dessus.\n\nIl ne faut pas confondre cette tactique avec la sorte de compréhension mutuelle recherchée par les Diplomates. Comme tous les Analystes, les Innovateurs sont en quête constante de savoir, et quel meilleur moyen de l\'acquérir qu\'en attaquant et en défendant une idée de tous les angles et de tous les points de vue ?\n\nComme ils prennent un certain plaisir à faire partie des opprimés, les Innovateurs aiment l\'exercice intellectuel que l\'on trouve dans la remise en question du mode de pensée dominant, ce qui les rend irremplaçables quand il faut retravailler des systèmes existants ou bousculer certaines choses et les faire aller dans de nouvelles directions astucieuses. Cependant, s\'il leur faut gérer la mécanique quotidienne de la mise en place réelle de leurs suggestions, ils souffriront. Les Innovateurs adorent organiser des remue-méninges et voir grand mais ils feront tout pour éviter d\'avoir à faire le « sale boulot ». Les Innovateurs ne représentent qu\'environ trois pourcent de la population, ce qui est parfait, car cela les laisse créer des idées originales puis prendre du recul pour laisser les personnalités plus nombreuses et plus méticuleuses manier les problèmes logistiques relatifs à la mise en place et à la maintenance.\n\nLes Innovateurs ont plus de mal que la plupart des gens à exploiter leurs capacités naturelles. Leur indépendance intellectuelle et leur vision en forme libre sont formidablement précieuses quand ils sont au pouvoir, ou du moins quand ils sont écoutés par une personne qui est au pouvoir, mais arriver à ce stade peut demander un certain niveau de suivi que les Innovateurs ont du mal à fournir.</string>
    <string name="abrege_entp">Penseurs astucieux et curieux incapables de résister à un défi intellectuel.</string>

    <string name="esfj">Consul</string>
    <string name="description_esfj">Les gens qui partagent le type de personnalité « Consul » sont, faute d\'un meilleur terme, populaires, ce qui est logique, vu que c\'est aussi un type de personnalité très répandu qui représente douze pourcent de la population. Au lycée, les Consuls sont les majorettes et les quarterbacks, ceux qui donnent le ton, captent la lumière des projecteurs et mènent leur équipe vers la victoire et la célébrité. Plus tard dans leur vie, les Consuls aiment encore soutenir leurs amis et ceux qu\'ils aiment, organiser des rencontres sociales et faire de leur mieux pour s\'assurer que tout le monde est heureux.\n\nParler de théories scientifiques ou débattre sur la politique européenne a peu de chances d\'intéresser longtemps les Consuls. Les Consuls s\'intéressent plus à la mode et à leur apparence, à leur statut social et au standing des autres. Les sujets pratiques et les cancans sont ce qui les passionne, mais les Consuls s\'efforcent d\'utiliser leur pouvoir pour faire le bien.\n\nLes Consuls sont des altruistes et ils prennent au sérieux leur responsabilité d\'aider les autres et de faire ce qu\'il faut. Cependant, les gens qui ont le type de personnalité « Consul » ont tendance à fonder leurs principes moraux sur des traditions et des lois bien établies et à soutenir l\'autorité et les règles plutôt qu\'à choisir la philosophie ou le mysticisme comme source d\'inspiration de leur morale. Cela dit, il est important que les Consuls se souviennent que les gens viennent de nombreux milieux et ont de nombreuses perspectives, ce qui fait que ce qui peut leur sembler bon n\'est pas toujours une vérité absolue.\n\nSolidaires et extravertis, les Consuls sont toujours faciles à repérer dans une soirée : ce sont ceux qui trouvent le temps de bavarder et de rire avec tout le monde ! Néanmoins, leur dévouement est tel qu\'ils ne se contentent pas de simplement passer vous voir parce qu\'ils le doivent. Les Consuls aiment vraiment entendre parler des relations et des activités de leurs amis, se souviennent de petits détails et sont toujours prêts à discuter avec chaleur humaine et sensibilité. Si quelque chose se passe mal ou s\'il y a de la tension dans la pièce, les Consuls reviennent dessus et essaient de rétablir l\'harmonie et la stabilité du groupe.</string>
    <string name="abrege_esfj">Personnes extraordinairement attentionnées, sociables et populaires, toujours prêtes à aider les autres.</string>

    <string name="esfp">Amuseur</string>
    <string name="description_esfp">Je suis égoïste, impatiente et peu sûre de moi. Je fais des erreurs, je perds le contrôle et, parfois, je suis difficile à gérer. Néanmoins, si vous êtes incapable de me gérer quand je suis dans mes pires moments, alors, il est certain que vous ne me méritez pas quand je suis dans mes meilleurs moments.\n\nSi une personne est susceptible de se mettre spontanément à chanter et à danser, c\'est le type de personnalité « Amuseur ». Les Amuseurs se laissent emporter par l\'excitation du moment présent et veulent que tous les autres ressentent les choses de la même façon. Aucun autre type de personnalité n\'est aussi généreux avec son temps et son énergie que les Amuseurs quand il s\'agit d\'encourager les autres, et aucun autre type de personnalité ne le fait avec un style aussi irrésistible.\n\nAmuseurs nés, les Amuseurs adorent être sous les feux de la rampe, mais le monde entier est une scène. Beaucoup de gens célèbres qui ont le type de personnalité « Amuseur » sont effectivement des acteurs, mais ils aiment tout autant faire le show pour leurs amis, bavarder avec un bel esprit unique et truculent, attirer l\'attention et donner des airs de fête à chaque sortie. Complètement sociables, les Amuseurs aiment les choses les plus simples et, pour eux, il n\'existe rien de plus agréable que de s\'amuser avec un bon groupe d\'amis.\n\nD\'ailleurs, les Amuseurs ne sont pas que des beaux parleurs : les Amuseurs ont le sens esthétique le plus fort de tous les types de personnalité. De la toilette et des équipements à une maison bien aménagée, les Amuseurs sont des spécialistes de la mode. Comme ils savent ce qui est beau dès qu\'ils le voient, les Amuseurs n\'ont pas peur de modifier leur environnement de façon à refléter leur style personnel. Les Amuseurs sont naturellement curieux et examinent les nouveaux designs et les nouveaux styles avec aisance.\n\nLe plus gros défi auquel les Amuseurs doivent faire face est qu\'ils sont souvent tellement concentrés sur les plaisirs immédiats qu\'ils en négligent les devoirs et les responsabilités qui rendent ces petits luxes possibles. L\'analyse complexe, les tâches répétitives et la mise en parallèle des statistiques avec les conséquences réelles ne sont pas des activités faciles pour les Amuseurs. Ils préfèrent faire confiance à la chance ou aux opportunités, ou tout simplement demander de l\'aide à leur vaste cercle d\'amis. Il est important que les Amuseurs se remettent en question afin de suivre les choses à long terme comme leur plan de retraite ou leur consommation de sucre, car il n\'y aura pas toujours quelqu\'un d\'autre de disponible pour les aider à surveiller ces choses.\n\nLes Amuseurs sont les bienvenus partout où on a besoin de rire, de légèreté et d\'un volontaire pour essayer une nouvelle chose amusante, et, pour les Amuseurs, embarquer tous les autres dans l\'aventure est le plaisir ultime. Les Amuseurs sont capables de passer des heures à bavarder, parfois de tout sauf du sujet dont ils avaient prévu de parler, et de partager les émotions de ceux qu\'ils aiment dans les bons moments comme dans les mauvais. S\'ils peuvent simplement se souvenir de prendre les choses en main, ils seront toujours prêts à se lancer dans toutes les nouvelles choses passionnantes que le monde peut offrir, en embarquant leurs amis dans l\'aventure.</string>
    <string name="abrege_esfp">Amuseurs spontannés, énergiques et enthousiastes; avec eux, on ne s\'ennuie jamais.</string>

    <string name="estj">Directeur</string>
    <string name="description_estj">Les Directeurs sont les représentants de la tradition et de l\'ordre. Ils utilisent leur compréhension de ce qui est bien, mal et socialement acceptable pour rassembler les familles et les communautés. Les gens qui ont le type de personnalité « Directeur » adoptent les valeurs d\'honnêteté, de dévouement et de dignité, sont appréciés pour la clarté de leurs conseils et heureux de montrer la voie quand la route est difficile. Les Directeurs sont fiers de rassembler les gens. Ils assument souvent le rôle d\'organisateurs communautaires et travaillent dur pour rassembler tout le monde dans le cadre de la célébration d\'évènements locaux qui leur sont chers ou de la défense des valeurs traditionnelles qui maintiennent la cohésion des familles et des communautés.\n\nLa demande pour ce type de leadership est élevée dans les pays démocratiques et, comme les Directeurs ne constituent pas moins de 11 % de la population, il n\'est pas étonnant que beaucoup des présidents américains aient été des Directeurs. Les Directeurs croient fermement en l\'autorité du droit et en l\'autorité qu\'il faut mériter, donnent l\'exemple, font preuve de dévouement et d\'honnêteté déterminée, et rejettent absolument la paresse et la malhonnêteté, surtout au travail. S\'il y a des gens qui déclarent que le dur labeur manuel est une excellente façon de forger le caractère, ce sont les Directeurs.\n\nLes Directeurs sont conscients de leur environnement et vivent dans un monde de faits clairs et vérifiables. Ils sont sûrs de leurs connaissances et cela signifie que, même opposés à une forte résistance, ils restent fidèles à leurs principes et font la promotion d\'une vision sans ambiguïté de ce qui est acceptable et de ce qui ne l\'est pas. Leurs opinions ne sont pas non plus des discours vides de sens, car les Directeurs sont plus que disposés à s\'attaquer aux projets les plus difficiles en améliorant les plans et en triant les informations chemin faisant, donnant une apparence de facilité et de faisabilité même aux tâches les plus ardues.\n\nPour les Directeurs, le défi principal est de reconnaître que tout le monde ne suit pas la même route ni n\'apporte le même type de contribution. Un vrai leader reconnaît la force de l\'individu aussi bien que celle du groupe et aide à ce que les idées de ces individus contribuent aux discussions. De cette façon, les Directeurs disposent vraiment de tous les faits et sont capables de mener la charge dans des directions qui fonctionnent pour tout le monde.</string>
    <string name="abrege_estj">Excellents gestionnaires, d\'une efficacité inégalée quand il s\'agit de gérer les choses, ou les gens.</string>

    <string name="estp">Entrepreneur</string>
    <string name="description_estp">Les types de personnalité « Entrepreneur » ont toujours un impact sur leur environnement immédiat. La meilleure façon de les repérer lors d\'une fête est de chercher le tourbillon de gens qui évoluent autour d\'eux alors qu\'ils passent de groupe en groupe. Riantes et distrayantes avec un humour brusque et truculent, les Entrepreneurs aiment attirer l\'attention. Si on demande à un membre du public de monter sur scène, les Entrepreneurs se portent volontaires, ou désignent un ami timide comme volontaire.\n\nLa théorie, les concepts abstraits et les discussions pesantes sur les enjeux mondiaux et leurs implications ne retiennent pas bien longtemps l\'intérêt des Entrepreneurs. Les Entrepreneurs infusent de l\'énergie à leur conversation avec une bonne dose d\'intelligence, mais ils aiment parler de ce qui est ou, encore mieux, ils aiment sortir pour aller le faire. Les Entrepreneurs agissent d\'abord et réfléchissent après, corrigent leurs erreurs en chemin au lieu de rester inactifs tout en préparant des plans d\'urgence et des clauses échappatoires\n\nLes Entrepreneurs sont le type de personnalité le plus susceptible de transformer les comportements à risque en style de vie. Ils vivent au moment présent et se ruent dans l\'action : ils sont l\'oeil du cyclone. Les gens qui ont le type de personnalité « Entrepreneur » aiment le drame, la passion et le plaisir, pas pour le frisson émotionnel mais parce que c\'est très stimulant pour leur esprit logique. Ils sont forcés de prendre des décisions critiques en se basant sur une réalité factuelle et immédiate au cours d\'un processus de stimulus-réponse rationnel accéléré.\n\nPar conséquent, l\'école et les autres environnements très organisés posent problème aux Entrepreneurs. Ce n\'est certainement pas parce qu\'ils ne sont ni futés ni capables de bien faire, mais parce que l\'approche réglementée et sentencieuse de l\'éducation formelle est terriblement éloignée de l\'apprentissage de terrain qu\'apprécient les Entrepreneurs. Il faut beaucoup de maturité pour considérer ce processus comme un moyen nécessaire de parvenir à une fin, comme une chose qui crée des opportunités plus intéressantes.\n\nAvec peut-être la vision la plus perceptive et la plus spontanée de tous les types, les Entrepreneurs sont d\'une habileté unique pour remarquer les petits changements. Que ce soit un changement d\'expression faciale, un nouveau style vestimentaire ou une habitude perdue, les gens qui ont ce type de personnalité repèrent les pensées et les motivations cachées là où la plupart des types de personnalité auraient de la chance de repérer quoi que ce soit de spécifique. Les Entrepreneurs utilisent immédiatement ces observations, signalent le changement et posent des questions, souvent sans se soucier de savoir s\'ils heurtent la sensibilité des gens. Les Entrepreneurs devraient se souvenir que tout le monde ne désire pas la diffusion publique de ses secrets et de ses décisions.\n\nCela dit, si les Entrepreneurs ne font pas attention, ils peuvent se laisser trop emporter par le moment présent, aller trop loin et fouler aux pieds la sensibilité des gens plus fragiles, ou oublier de prendre soin de leur propre santé et de leur propre sécurité. Comme ils ne constituent que quatre pourcent de la population, il y a dans le monde juste assez des Entrepreneurs pour que les choses restent croustillantes et compétitives, et pas suffisamment pour provoquer un risque systémique.\n\nLes Entrepreneurs sont pleins de passion et d\'énergie, et un esprit rationnel, bien que parfois distrait, aura tendance à les complimenter. Exaltants, convaincants et hauts en couleur, ce sont des chefs de groupe nés qui entraînent tout le monde sur la route la moins parcourue tout en apportant de la vie et de l\'excitation partout où ils vont. Permettre à ces qualités de servir une finalité constructive et gratifiante, tel est le véritable défi des Entrepreneurs.</string>
    <string name="abrege_estp">Personnes astucieuses, énergiques et très perspicaces, qui aiment vraiment vivre à la pointe du progrès.</string>

    <string name="inconnu">Vous n\'avez pas encore réalisé le test de personnalité</string>
    <string name="abrege_inconnu">Ce test, mis au point par l\'Américaine Isabelle Briggs-Myers à partir des travaux du célèbre psychiatre Carl Gustav Jung, est à la fois très sérieux et très simple. Il suffit de repérer ce qui est pour vous le plus spontané au cours de 4 "processus mentaux" :\n\nOù puisez-vous votre énergie : dans votre univers intérieur (introversion "I"), ou à partir de l\’environnement extérieur (extraversion "E") ?\n\nComment recueillez-vous l\’information : par vos 5 sens (la sensation "S"), ou en vous confiant à votre "6ème sens"  (l\'intuition "N") ?\n\nQu\’est-ce qui entraîne votre décision : le raisonnement logique (la pensée / think ou "T"), ou vos valeurs (sentiment/ feel ou "F") ?\n\nDe quelle manière vous lancez-vous dans l\’action : en échafaudant des plans (jugement "J"), ou en vous adaptant aux circonstances (perception "P") ?</string>

    <string name="infj">Avocat</string>
    <string name="description_infj">Le type de personnalité « Avocat » est très rare et constitue moins de un pourcent de la population, mais cela ne les empêche pas de laisser leur empreinte sur le monde. Ils ont un sens inné de l\'idéalisme et de la morale, mais leur détermination et leur fermeté les différencie des autres types de personnalité. Les Avocats ne sont pas des rêveurs inactifs, mais des gens capables de prendre des mesures concrètes pour réaliser leurs buts et laisser un impact durablement positif.\n\nLes Avocats partagent en effet une combinaison de traits fort unique : bien qu\'ils s ‘expriment d\'une voix calme et posée, ils ont des opinions très affirmées et se battront sans relâche pour défendre une idée en laquelle ils croient. Ils sont fermes et ont un fort caractère, mais il est rare qu\'ils utilisent cette énergie à des fins personnelles. Les Avocats agissent avec créativité, imagination, conviction et sensibilité non pas pour prendre l\'avantage mais pour instaurer l\'équilibre. L\'égalitarisme et le karma sont des idées très séduisantes pour les Avocats et ils ont tendance à croire que rien ne peut aussi bien aider le monde que l\'usage de l\'amour et de la compassion pour adoucir le coeur des tyrans.\n\nLes Avocats ont des facilités pour entrer en contact avec les autres et ont du talent pour produire une langue chaleureuse et sensible, et pour parler en termes humains plutôt qu\'en termes purement logiques et factuels. Il est logique que leurs amis et leurs collègues en viennent à les considérer comme des types calmes et Extrovertis, mais ils feraient tous bien de se souvenir que les Avocats ont besoin de passer du temps seuls pour décompresser et récupérer, et ils feraient bien de ne pas trop s\'alarmer quand ils se mettent soudainement en retrait. Les Avocats se soucient beaucoup des sentiments des autres et ils s\'attendent à ce qu\'on leur retourne la faveur. Parfois, cela signifie qu\'il faut les laisser respirer pendant quelques jours, car ils en ont besoin.\n\nCependant, il est vraiment extrêmement important que les Avocats se souviennent de prendre soin d\'eux-mêmes. La passion de leurs convictions est tout à fait capable de leur faire dépasser leur point de rupture et, si leur zèle échappe à leur contrôle, ils peuvent se retrouver épuisés, en mauvaise santé et stressés. Cela devient particulièrement visible quand les Avocats se retrouvent confrontés à des conflits et à des critiques : leur sensibilité les force à faire tout ce qu\'ils peuvent pour fuir ces attaques en apparence personnelles, mais quand les circonstances sont inévitables, ils peuvent se défendre de façons extrêmement irrationnelles et improductives.\n\nPour les Avocats, le monde est un lieu qui regorge d\'injustice mais sans que ce soit inévitable. Aucun type de personnalité n\'est aussi bien adapté que les Avocats pour créer un mouvement destiné à redresser un tort, quelle qu\'en soit l\'étendue. Les Avocats doivent seulement se souvenir que, même s\'ils sont occupés à prendre soin du monde, ils ont également besoin de prendre soin d\'eux-mêmes.</string>
    <string name="abrege_infj">Idéalistes calmes et mystiques et pourtant très inspirants et infatigables.</string>

    <string name="infp">Médiateur</string>
    <string name="description_infp">Les Médiateurs sont de vrais idéalistes qui recherchent toujours un soupçon de bien, même chez les pires personnes ou dans les pires évènements, et recherchent des moyens d\'améliorer les choses. Bien qu\'ils puissent être perçus comme étant des gens calmes, réservés ou même timides, les Médiateurs ont une flamme et une passion intérieures qui peuvent vraiment briller. Comme ils ne constituent que 4 % de la population, le risque de se sentir incompris est malheureusement élevé pour les gens du type de personnalité « Médiateur », mais s\'ils trouvent des gens de même sensibilité qu\'eux avec qui passer leur temps, l\'harmonie qu\'ils ressentiront sera une fontaine de joie et d\'inspiration.\n\nComme ils font partie du groupe de personnalités des Diplomates, les Médiateurs se laissent guider par leurs principes plutôt que par la logique (les Analystes), par l\'excitation (les Explorateurs) ou le sens pratique (les Sentinelles). Quand ils décident comment aller de l\'avant, ils comptent sur l\'honneur, la beauté, la morale et la vertu. Les Médiateurs sont menés par la pureté de leur intention, pas par les récompenses ou les punitions. Les gens qui partagent le type de personnalité « Médiateur » sont fiers de cette qualité, et à juste titre, mais tout le monde ne comprend pas la motivation qui se cache derrière ces sentiments et cela peut mener à l\'isolation.\n\nDans leurs meilleurs moments, ces qualités permettent aux Médiateurs de communiquer en profondeur avec les autres, à parler facilement en métaphores et en paraboles et à comprendre et à créer des symboles leur permettant de partager leurs idées. La force de ce style de communication intuitive se prête bien aux travaux créatifs et que beaucoup de Médiateurs célèbres soient poètes, écrivains et acteurs n\'a rien de surprenant. Il est important pour les Médiateurs de se comprendre eux-mêmes et de comprendre quelle place ils occupent dans le monde, et ils explorent ces idées en se projetant dans leur travail.\n\nLes capacités linguistiques des Médiateurs ne s\'arrêtent pas non plus à leur langue maternelle. On considère qu\'ils sont doués quand il s\'agit d\'apprendre une deuxième (ou une troisième !) langue. Le don des Médiateurs pour la communication se prête également bien à leur désir d\'harmonie et les aide à avancer quand ils trouvent leur vocation.\n\nCependant, à la différence de leurs cousins Extravertis, les Médiateurs ne concentrent leur attention que sur quelques gens, sur une seule cause digne d\'intérêt. S\'ils se dispersent, ils gaspillent leur énergie et se retrouvent même désespérés et bouleversés par tout le mal qu\'ils ne peuvent pas éradiquer du monde. C\'est cause de chagrin pour les amis des Médiateurs, qui en viennent à dépendre de leur manière de penser optimiste.\n\nS\'ils ne font pas attention, les Médiateurs peuvent se perdre dans leur quête du bien et négliger l\'entretien quotidien qu\'exige la vie. Les Médiateurs se perdent souvent dans de profondes pensées. Plus que tout autre type de personnalité, ils aiment la contemplation hypothétique et philosophique. Si on ne les surveille pas, les Médiateurs peuvent se mettre à perdre contact, à se retirer en « mode ermite », et leurs amis ou leur conjoint peuvent avoir besoin de dépenser beaucoup d\'énergie pour les ramener dans le monde réel.</string>
    <string name="abrege_infp">Personnes poétiques, gentilles et altruistes qui sont toujours prêtes à soutenir une bonne cause.</string>

    <string name="intj">Architecte</string>
    <string name="description_intj">On se sent seul en haut et, comme ils sont un des types de personnalité les plus rares et les plus capables sur le plan stratégique, les Architectes ne le savent que trop bien. Les Architectes forment juste deux pourcent de la population et les femmes de ce type de personnalité sont particulièrement rares, car elles ne forment que 0,8 % de la population. Pour les Architectes, il est souvent difficile de trouver des individus de même sensibilité qui soient capables de suivre leur implacable intellectualisme et leurs manoeuvres de joueurs d\'échec. Les gens qui ont le type de personnalité « Architecte » sont imaginatifs mais catégoriques, ambitieux et pourtant secrets, étonnamment curieux, mais ils ne gaspillent pas leur énergie.\n\nAvec une soif naturelle de connaissances qui se manifeste tôt dans la vie, les Architectes reçoivent souvent l\'étiquette de « rats de bibliothèque » au cours de leur enfance. Bien que cela puisse être voulu comme une insulte par leurs camarades, ils sont plus que susceptibles de s\'identifier à cette image et en sont même souvent fiers, car ils apprécient énormément leur vaste et profond corpus de connaissances. Les Architectes aiment aussi partager ce qu\'ils savent, car ils ont confiance en leur maîtrise des sujets de leur choix, mais ils préfèrent concevoir et exécuter un plan génial dans leur domaine que partager leurs opinions sur des distractions « inintéressantes » comme le bavardage.\n\nParadoxaux pour la plupart des observateurs, les Architectes sont capables de vivre avec des contradictions flagrantes qui, néanmoins, sont parfaitement logiques, du moins d\'un point de vue purement rationnel. Par exemple, les Architectes sont à la fois les idéalistes les plus innocents et les cyniques les plus amers qui soient, ce qui semblerait ne pas aller ensemble. Néanmoins, c\'est parce que les Architectes ont tendance à croire qu\'avec des efforts, de l\'intelligence et de la considération, rien n\'est impossible, alors qu\'en même temps ils pensent que les gens sont trop paresseux, dépourvus de vue à long terme ou cupides pour vraiment obtenir ces résultats fantastiques. Pourtant, il est peu probable que cette vision cynique de la réalité empêche un Architecte intéressé d\'obtenir un résultat selon lui pertinent.\n\nLes Architectes sont brillants et ont confiance en les corpus de connaissances qu\'ils ont pris le temps de comprendre mais, malheureusement, le contrat social a peu de chances de faire partie de ces sujets. Les mensonges pieux et le papotage sont déjà assez difficiles à supporter pour un type qui désire ardemment vérité et profondeur, mais les Architectes peuvent aller jusqu\'à considérer beaucoup de conventions sociales comme étant carrément idiotes. Ironiquement, il vaut souvent mieux qu\'ils restent là où ils sont à l\'aise (loin des projecteurs), là où la confiance naturelle qui prévaut chez les Architectes quand ils travaillent en milieu familier peut servir de balise personnelle et attirer les gens, sur un plan romantique ou non, qui ont un tempérament et des intérêts similaires.</string>
    <string name="abrege_intj">Penseurs imaginatifs et stratèges, avec un plan pour tout.</string>

    <string name="intp">Logicien</string>
    <string name="description_intp">Le type de personnalité « Logicien » est assez rare, car il ne constitue que trois pourcent de la population, ce qui est incontestablement une bonne chose pour eux, car rien ne les attristerait plus que d\'être « ordinaires ». Les Logiciens s\'enorgueillissent de leur inventivité et de leur créativité, de leur perspective hors du commun et de la vigueur de leur intellect. Habituellement connus sous les traits du philosophe, de l\'architecte ou du professeur rêveur, les Logiciens ont été à l\'origine de nombreuses découvertes scientifiques tout au long de l\'histoire.\n\nIls adorent les motifs et, pour eux, le repérage des contradictions entre les déclarations pourrait presque s\'appeler un hobby, ce qui fait que mentir à un Logicien est une mauvaise idée. Ironiquement, la parole des Logiciens devrait toujours être prise avec un grain de sel. Ce n\'est pas qu\'ils soient malhonnêtes, mais les gens qui ont le type de personnalité « Logicien » ont tendance à partager des pensées qui ne sont pas entièrement développées, à essayer des idées et des théories sur les autres dans le cadre d\'un débat contre eux-mêmes plutôt qu\'à considérer les autres comme de vrais partenaires de conversation.\n\nCela peut donner l\'illusion qu\'ils ne sont pas fiables mais, en réalité, personne n\'est plus enthousiaste et capable de repérer un problème, de prendre en compte les facteurs et les détails sans nombre qui englobent le problème et de mettre au point une solution unique et viable que les Logiciens; évitez simplement de vous attendre à recevoir des rapports de progression ponctuels. Les gens qui partagent le type de personnalité « Logicien » ne s\'intéressent pas aux activités et à la maintenance pratiques et quotidiennes, mais quand ils trouvent un environnement où leur génie et leur potentiel créatifs peuvent s\'exprimer, il n\'y aucune limite au temps et à l\'énergie que les Logiciens consacreront à la mise au point d\'une solution éclairée et impartiale.\n\nEnsuite, les Logiciens sont fort peu susceptibles de comprendre les plaintes émotionnelles et leurs amis ne trouveront pas de socle de soutien émotionnel chez eux. Les gens qui ont le type de personnalité « Logicien » préfèrent de loin faire une série de propositions logiques sur la façon de résoudre le problème sous-jacent, perspective qui n\'est pas toujours la bienvenue chez leurs compagnons plus sentimentaux. Cela aura tendance à aussi s\'étendre à la plupart des conventions sociales et des objectifs sociaux, comme la préparation de dîners ou d\'un mariage, car les Logiciens s\'intéressent bien plus à l\'originalité et aux résultats efficaces.</string>
    <string name="abrege_intp">Inventeurs innovateurs dotés d\'une soif inextinguible de connaissances.</string>

    <string name="isfj">Défenseur</string>
    <string name="description_isfj">Le type de personnalité des Défenseurs est tout à fait unique, car beaucoup de leurs qualités défient toute définition de leurs traits individuels. Bien que compréhensifs, les Défenseurs peuvent être farouches lorsqu\'ils doivent protéger leur famille ou leurs amis. Bien que calmes et réservés, ils ont un sens solide du contact humain et des relations humaines approfondies. Bien qu\'ils recherchent la stabilité et la sécurité, ils sont souvent réceptifs au changement et aux nouvelles idées. Comme tant de choses, les gens qui ont le type de personnalité « Défenseur » sont plus que la somme de leurs parties et c\'est la manière dont ils utilisent ces points forts qui définit qui ils sont.\n\nOn aurait du mal à trouver un meilleur type pour former une proportion aussi grande de la population, quasiment 13 %. Associant ce qu\'il y a de mieux dans la tradition avec le désir de bien faire, les Défenseurs se trouvent dans des secteurs d\'activité qui exigent que l\'on ait un sens de l\'histoire, comme la médecine, l\'enseignement universitaire et le travail social et de bienfaisance.\n\nPour les Défenseurs, le défi est de faire en sorte que l\'on remarque ce qu\'ils font. Ils ont tendance à minimiser leurs accomplissements et, même si leur bonté est souvent respectée, des personnes plus cyniques et plus égoïstes sont susceptibles de profiter du dévouement et de l\'humilité des Défenseurs en leur confiant un travail dont ils récolteront plus tard le mérite. Il faut que les Défenseurs sachent dire non et se défendre s\'ils veulent conserver leur confiance et leur enthousiasme.\n\nLes Défenseurs forment un groupe merveilleux qui reste rarement inactif tant qu\'une cause digne de ce nom reste inachevée. La capacité qu\'ont les Défenseurs d\'entrer en contact intime avec les autres est sans pareil chez les Introvertis, et la joie qu\'ils ressentent quand ils utilisent ces liens pour faire en sorte qu\'une famille reste solidaire et heureuse est un don pour tous les gens impliqués. Il est possible qu\'ils ne soient jamais vraiment à l\'aise sous les feux de la rampe et ils peuvent se sentir coupables de s\'attribuer le mérite qui leur est dû pour le travail d\'équipe mais, s\'ils peuvent garantir la reconnaissance de leurs efforts, leur travail pourra leur apporter un niveau de satisfaction dont beaucoup d\'autres types de personnalité ne peuvent que rêver.</string>
    <string name="abrege_isfj">Protecteurs très dévoués et très chaleureux, toujours prêts à défendre ceux qu\'ils aiment.</string>

    <string name="isfp">Aventurier</string>
    <string name="description_isfp">Les types de personnalité « Aventurier » sont de vrais artistes, mais pas forcément dans le sens typique où ils sortiraient peindre de joyeux petits arbres. Cependant, assez souvent, ils en sont parfaitement capables. Ils ont plutôt tendance à utiliser l\'esthétique, le design et même leurs propres choix et actions pour repousser les limites des conventions sociales. Les Aventuriers aiment bouleverser les attentes traditionnelles avec des expériences sur la beauté et le comportement. Il y a des chances pour qu\'ils aient plus d\'une fois exprimé l\'idée : « Ne me rangez pas dans un tiroir ! »\n\nLes Aventuriers vivent dans un monde bariolé et sensuel, inspirés par les connexions avec les gens et les idées. Les Aventuriers prennent du plaisir à réinterpréter ces connexions, à réinventer et à expérimenter aussi bien eux-mêmes que de nouvelles perspectives. C\'est le type qui explore et expérimente le plus de cette façon. Cela crée une sensation de spontanéité, ce qui peut donner aux gens, même à leurs amis proches et à ceux qu\'ils aiment, l\'impression que les Aventuriers sont imprévisibles.\n\nLe plus grand des défis auxquels les Aventuriers doivent faire face est de planifier l\'avenir. Trouver des idéaux constructifs sur lesquels baser ses objectifs et élaborer des objectifs créateurs de principes positifs n\'a rien d\'une tâche mineure. A la différence des types Sentinelles, les Aventuriers ne planifient pas leur avenir en termes d\'actifs et de retraite. Ils planifient plutôt leurs actions et leurs comportements comme des contributions à une approche de l\'identité en se constituant un portefeuille d\'expériences, pas d\'actions.\n\nSi ces objectifs et ces principes sont nobles, les Aventuriers peuvent agir avec une charité et une abnégation surprenantes, mais il peut aussi arriver que des gens qui ont le type de personnalité « Aventurier » établissent une identité plus centrée sur eux-mêmes et agissent avec égoïsme et manipulation. Il est important que les Aventuriers se souviennent de devenir activement la personne qu\'ils veulent être. Le développement et le maintien d\'une nouvelle habitude peut ne pas leur venir naturellement mais prendre tous les jours le temps de comprendre ses motivations permet aux Aventuriers d\'utiliser leurs points forts pour poursuivre ce qu\'ils en sont venus à aimer.</string>
    <string name="abrege_isfp">Artistes flexibles et charmants, toujours prêts à explorer et à essayer quelque chose de nouveau.</string>

    <string name="istj">Logisticien</string>
    <string name="description_istj">On considère le type de personnalité « Logisticien » comme le plus courant, car il constitue environ 13 % de la population. Leurs caractéristiques intrinsèques d\'intégrité, de logique pragmatique et d\'infatigable dévouement envers le devoir font des Logisticiens le coeur vital de nombreuses familles, aussi bien que des organisations qui soutiennent les traditions, les règles et les normes comme les cabinets d\'avocat, les organismes de réglementation et les militaires. Les gens qui ont le type de personnalité « Logisticien » aiment être responsables de leurs actions et s\'enorgueillissent du travail qu\'ils font. Quand ils travaillent pour atteindre un but, les Logisticiens ne comptent pas leur temps et leur énergie pour achever chaque tâche pertinente avec exactitude et patience.\n\nQuand les Logisticiens disent qu\'ils vont accomplir quelque chose, ils le font, ils satisfont à leurs obligations quel qu\'en soit le coût personnel et, de même, ils ne comprennent pas les gens qui ne tiennent pas leurs propres promesses. Un mélange de paresse et de malhonnêteté est la meilleure façon d\'énerver les Logisticiens. Par conséquent, les gens qui ont le type de personnalité « Logisticien » préfèrent souvent travailler seuls, ou au moins s\'assurer que leur autorité soit clairement établie par la voie hiérarchique, ce qui leur permet de définir et d\'accomplir leurs objectifs sans débattre ni se soucier du sérieux des autres.\n\nLe dévouement des Logisticiens est une excellente qualité qui leur permet d\'accomplir beaucoup de choses mais il constitue aussi une faiblesse centrale dont profitent des individus moins scrupuleux. Les Logisticiens cherchent stabilité et sécurité, car ils considèrent que c\'est leur devoir de travailler toujours en douceur, et il peut arriver que leurs collègues et les autres personnes d\'importance leur refilent leurs responsabilités en sachant qu\'ils prendront toujours la relève. Les Logisticiens ont tendance à garder leurs opinions pour eux-mêmes et à laisser s\'exprimer les faits, mais il peut s\'écouler beaucoup de temps avant que des preuves notables montrent toute la réalité de la situation.\n\nLes Logisticiens doivent se souvenir de prendre soin d\'eux-mêmes. Leur dévouement têtu en faveur de la stabilité et de l\'efficacité peut compromettre leurs buts sur le long terme à mesure que les autres s\'appuient toujours plus sur eux, créant une charge émotionnelle qui peut passer des années sans être exprimée et n\'apparaître finalement à la lumière du jour que lorsqu\'il est trop tard pour y remédier. S\'ils arrivent à trouver des collègues et des conjoints qui apprécient et complètent vraiment leurs qualités, qui aiment l\'intensité, la clarté et la fiabilité qu\'ils offrent, les Logisticiens constateront que leur rôle stabilisateur est extrêmement satisfaisant puisqu\'ils sauront qu\'ils font partie d\'un système qui fonctionne.</string>
    <string name="abrege_istj">Individus pragmatiques et intéressés par les faits, dont le sérieux ne saurait être remis en cause.</string>

    <string name="istp">Virtuose</string>
    <string name="description_istp">Les Virtuoses adorent explorer des mains et des yeux, toucher et examiner le monde qui les entoure avec un rationalisme calme et une curiosité pleine d\'allant. Les gens qui ont ce type de personnalité sont des Faiseurs nés qui évoluent d\'un projet à un autre, construisent des choses utiles et des choses superflues pour le plaisir et apprennent de leur environnement au fur et à mesure. Souvent mécaniciens et ingénieurs, le plus grand plaisir des Virtuoses est de se salir les mains en démontant les choses et en les remontant un petit peu mieux qu\'elles n\'étaient auparavant.\n\nLes Virtuoses explorent les idées en créant, en dépannant, par tâtonnements et par expérience personnelle. Ils aiment que les autres s\'intéressent à leurs projets et, parfois, cela ne les gêne même pas qu\'ils s\'introduisent dans leur espace. Bien sûr, c\'est seulement à condition que ces gens ne contrarient pas les principes et la liberté des Virtuoses, et il faudra qu\'ils acceptent que les Virtuoses restituent cet intérêt en nature.\n\nBien que leur orientation vers la mécanique puisse faire croire au premier abord que ce sont des gens simples, les Virtuoses sont en fait assez mystérieux. Amicaux mais très réservés, calmes mais soudain spontanés, extrêmement curieux mais incapables de rester concentrés sur les études conventionnelles, les gens de personnalité « Virtuose » peuvent être difficiles à prédire, même par leurs amis et par ceux qu\'ils aiment. Les Virtuoses peuvent avoir l\'air très fidèles et très équilibrés pour un temps, mais ils ont tendance à se constituer une réserve d\'énergie impulsive qui explose sans avertissement et emmène leurs centres d\'intérêt dans de nouvelles directions intrépides.\n\nLes Virtuoses en viennent à apprendre que beaucoup d\'autres types de personnalité ont des limites bien plus nettes qu\'eux en ce qui concerne les règles et les attitudes acceptables. Ils ne veulent pas entendre de blague indélicate et il est certain qu\'ils n\'en raconteraient pas d\'autre, et ils ne voudraient pas faire de chahut, même avec une autre personne volontaire. Si une situation est déjà chargée sur le plan émotionnel, le viol de ces limites peut se retourner rudement contre l\'initiateur.\n\nLes Virtuoses ont beaucoup de mal à prédire les émotions, mais ce n\'est qu\'un prolongement naturel de leur honnêteté, vu la difficulté qu\'il y a à évaluer les émotions et les motivations des Virtuoses. Cependant, leur tendance à explorer leurs relations par l\'intermédiaire de leurs actions plutôt que par empathie peut donner lieu à des situations extrêmement frustrantes. Les gens qui ont le type de personnalité « Virtuose » ont du mal avec les limites et les directives. Ils préfèrent la liberté de mouvement et colorent en dehors des lignes s\'ils en ressentent le besoin.\n\nTrouver un environnement où ils peuvent travailler avec de bons amis qui comprennent leur style et leur caractère imprévisible en mêlant leur créativité à leur sens de l\'humour et à leur approche pragmatique de la mise au point de solutions et de choses pratiques donnera aux Virtuoses beaucoup d\'années de bonheur pendant lesquelles ils pourront construire des boîtes utiles et les admirer de l\'extérieur.</string>
    <string name="abrege_istp">Expérimentateurs hardis et pragmatiques, maîtres de toutes sortes d\'outils.</string>


    <string name="q0">Il vous est aisé de vous présenter aux autres</string>
    <string name="q1">Vous vous souciez trop de ce que pensent les gens.</string>
    <string name="q2">Vous entreprenez rarement des actions par simple curiosité.</string>
    <string name="q3">Vous êtes n\’êtes pas souvent perdu dans vos pensées.</string>
    <string name="q4">Habituellement, vous lancez les conversations.</string>
    <string name="q5">Vous vous sentez très anxieux(-se) dans les situations stressantes.</string>
    <string name="q6">Vous considérez votre esprit comme plus pratique que créatif.</string>
    <string name="q7">Vous essayez de répondre dès que possible à vos e-mails et ne supportez pas d\’avoir une boîte de messagerie mal organisée.</string>
    <string name="q8">Cela ne vous dérange pas d\’être le centre de l’attention.</string>
    <string name="q9">Vous vous sentez supérieur(e) aux autres.</string>
    <string name="q10">En tant que parent, vous préféreriez voir votre enfant devenir intelligent plutôt que gentil.</string>
    <string name="q11">Vous pensez être une personne organisée.	</string>
    <string name="q12">Vous préférez une soirée mondaine à un livre ou un jeu vidéo.	</string>
    <string name="q13">Vous avez souvent l\’impression de devoir vous justifier auprès de vos pairs.	</string>
    <string name="q14">Vos rêves ont tendance à se concentrer sur le monde réel et ses événements.	</string>
    <string name="q15">Au travail et au domicile, votre environnement de vie est assez ordonné.</string>


    <string name="test">Test de personnalité\nQuestion </string>
    <string name="oui">Oui</string>
    <string name="non">Non</string>
    <string name="event">Vous n\'avez pas encore participer à un événement</string>
</resources>
